8.8民間記者會重點

只係小市民，想俾啲意見。留意到聽日記者會有兩大主題﹕警暴、謊言

針對「警暴」﹕
應邀請人權監察組織的觀察員，同醫生(救護員都OK)，否則變咗單純分享會。
要向公眾帶出﹕
1) 何為說警察濫用暴力(要有分析)，違反了哪些警例 (如水平發射)
2) 在人口密集的民居施放大量催淚彈，對市民的傷害 (要強調數量)
3) 發放過期催淚彈對人體的傷害，違反哪些國際法律 (要醫學角度說明)
等等….

針對「謊言」與「不公」:
1) 政府記者會的謊言﹕例如，林鄭說從來沒有定性6.12為暴動，但民陣收到警方「禁止公眾集會通知」卻白紙黑字定性6.12為暴動！政府明顯在講大話！必需正式徹回「暴動」定義。(應該仲有好多， 大家幫幫忙)

2) 警黑合作證據確鑿，但政府視若無睹﹕ RTHK鏗鏘集《元朗黑夜》已做了案件重組，Now新聞《經緯線》、網上亦已找出多名白衫打人的黑社會，政府完全冇起訴佢地，全數獲准保釋！警方在記者會上竟然說原因「不便透露」！令整個社會極度憤怒！強烈要求警方清楚交代及馬上執法，將民間已找出確認身分的人繩之於法！特別徹查元朗區助理指揮官游乃強，被影到在鄉公所與持武器白衫人會面，兩人表現合作無間，涉嫌直接與黑社會勾結！

手法：明天記者會最好用 Now「撐警集會叫人入黎影野既周生」一段，配合警察、林奠和國務院的回應（楊光指元朗事件全無根據）的片段來對比闡述。

3) 執法雙重標準﹕對示威者就即拉、即控告、即審、即罰。對黑社會打人證據確鑿就唔拉，浸大學生會會長買支觀星筆就馬上拉，仲有前線示威者，至今已拘捕 XXX 人，當中有 xxx 人馬上被判暴動罪。

手法：這裡宜將警察和持武器黑社會和平共處，拍哂博頭的片段，和捉學生會會長的片段並列。再將警察記招示範觀星筆傷害性的片段和民間用眼鏡和手指示範傷害性的影片並列，凸顯警察的低能及荒謬。
例如呢條片：

用真相說話，其實就係成立「民間獨立調查委員會」的先聲，亦係今次記者會要帶出既重點。

1) 表示對政府的徹底不信任，因此要由香港的社會賢達組織，立即行動! 梁家傑曾點名可由終審法院前首席法官李國能、警務處前處長李明逵、前律政司長黃仁龍及前立法局主席黃宏發等人士擔任成員。(要迫泛民做嘢，屌，同政府一樣譴責之外就乜撚都唔做，得把口仲做咩議員，要佢哋真係出力救前線，救青年。)

2) 強調要撤查的不只是個別警暴事件，而係一系列事件的起因、負責的官員，重建已經名存實亡既「問責制」，建立番市民對政府同警隊既信心。同時找出背後的社會問題、制度上的漏洞（妖，唔係經濟民生問題），咁先可以揾出正確既改善措施，令香港重回正軌。 （連登仔請睇番律師公會用語）

3) 重中之重，依家政府係用國家機器黎巔倒是非，將黑社會說成「正義之師」，黑白不分，指鹿為馬。如果我哋唔堅持，香港失去既唔只係自由同法治，我哋既社會道德價值觀會全面淪陷，失去作為人既良知同尊嚴，咁先係惡夢既開始。所以香港人一定要團結，揾出真相，「撥亂反正」！（用番國務院的用語）

自推

多咗好多人買雷射筆，求推Post:

【極重要】請立即停止漫罵及用雷射筆射向拍照的途人/大廈單位

要迫泛民做嘢，屌，同政府一樣譴責之外就乜撚都唔做，得把口仲做咩議員，要佢哋真係出力救前線，救青年。

推呀! 要不割蓆就唔該做野啦泛民!

可以加上這句嗎?
[民間記者會]第二次可以說這句話嗎?

推

對家是國務院和政府，要回應佢地對整個運動的整體指控
警察雷射槍呢單嘢，強調係白色恐佈OK，
但比起黑社會斬人，後者更重要啊

政府記招成日口講亂作，民間要先進過佢，要有片有圖
鏗鏘集啲片，如果記者可以兜口兜面指住黎質問，根本無得駁

要睇聽日主題

如果係「警暴」同「謊言」
就暫時唔會提其他住
信息太分散，好難推得郁

每開一次記者會，都係為個運動定性，同提出解決方案！

更正﹕就建議暫時唔提其他住

推到有記者見到

推!